想學射箭，求入門

近排見到啲人射箭好似幾好玩
幾易中咁
所以想學下 點入門好

弓道

定

箭藝？

比賽果啲

弓道香港好似得好少同好貴

學下射精先啦 青頭仔

樓主是咪打機玩弓箭手玩上腦

我見淘寶都有得買

哦

一方面啦 另一方面咁啱係youtube見到

見到奧運班人好似幾輕鬆

連登冇人玩射箭

荔枝角有工廈有course 教射箭
想學就自己google 下啦

有google過，想上嚟睇下會唔會有人介紹一齊玩

想玩複合弓，好型

香港學弓道得一個地方，$700一個月你話貴又得平又得

on9先喺淘寶買弓道裝備

我見啲樣同奧運班人啲裝備都差唔多樣

只可以講西洋箭同日本弓道係兩回事

我諗如果玩十字弓就唔洗學

唔想學弓道

想中二就玩傳統弓
多重箭，橫擺弓一定係傳統先好玩

正經射就現代反曲，複合弓
一次一發，要瞄準，講姿勢同體格

利申：冇掂過弓道

都冇得買

巴打有玩開？
想學複合弓，見啲人比賽都好易中咁

google過可以上獅子山射，有冇教學

比賽企定定射 有曬瞄準器穩定器咁 想唔中都難啦
比既係心理同肉體上既穩定性 射箭練既係心
第一箭miss左個X 你能唔能夠即刻調整下一箭追返
尤其是複合弓 因為已經唔太需要鬥邊個夠大力夠大隻夠耐力
反曲弓都仲有d體力上既野可以比下
利申 射過三年大專盃

認真唔好玩
申利 係康文署啲營玩過

巴打玩開複合弓？

玩開反曲

康文啲垃圾弓緊係
我講緊買靚嘢

反曲都好似幾易玩

靚又點咪企定定等射你估玩盜墓者羅拉咩

咁殘點玩得好

中學玩反曲好正
大個左冇咩機會再玩了

玩返啦，睇落好易玩到奧運咁

荔枝角食水好深

巴打有冇好介紹

想玩弓道
個人冇咩耐性想訓練下

去台灣試玩過一次 我估應該唔係正式既弓
命中率低於10%

渣ga

上工聯會堂
上夠鐘數可以入會
入左會咪你自己去射箭場狂射

工聯會好勁㗎？
有冇咩勁人介紹下

我都有興趣想學

一齊學？

康文處定期有啲入門班
個教練都算有心教
平平地樓主可以試下玩

康文有冇複合弓，見到人地玩好型

一開頭冇得玩複合弓住 要練反曲一陣先準你玩
好似係

一開始射反曲先啦

反曲弓冇咁型

唔好搞咁多野啦

如果我射得好準呢

佢有冇奧運

合埋眼都中紅心

康文冇得直接玩複合，學完反曲問下教練有冇得轉介

一係直接去工聯會/工廈射箭場報班

巴打有玩開？

冇人射箭

Pm 我，利申玩開

咁你就錯啦淘寶有寶吵，我練習器材就用淘寶，出去比賽自用真野，都唔會有太大差別

反曲弓先型

唔關事係基礎嘅問題，不過新手一定唔會射得好準

我唔知西洋箭係點，但弓道嘅話淘寶都係同日本買，喺淘寶買一定貴啲

4堂，一堂個半鐘，for初心者

呢d?

ching帶我玩ok?

但係我見人地都好易射中

但係反曲冇咁型

唔係呢啲

有玩過下
不過而家要返工都好少玩

康文班好難搶，同埋淨係得反曲弓，d弓好殘下，不過勝在夠平

另外果兩個就自己格下價同睇弓種，幾百蚊試下啱唔啱玩都ok嘅，唔洗同人搶又多選擇

係hku學過4堂archery (for competition) 冇想像中咁好玩

呢隻係弓道

有冇邊到可以自由練習

一大班黎，學反曲弓，隻前臂比一般人長，加上冇咩經驗，成日打到另一隻手既前臂. 愈射愈攰就愈唔準
利申做開gym 比阿sir話夠力，玩射箭有著蚊

我隻前臂*

呢種?然後樓主想出去比賽?

想玩複合弓

挽minecraft挽上腦？

上箭總個網睇下啲班，有啲教練都幾好，傾下可能入啲箭會射

做曬功課未？

巴打可唔可以做我教練

巴打求介紹

去箭總網頁有介紹屬會，好多屬會好多時都有開班，不過Compound 班的確唔多，睇你好唔好彩，通常上完訓練班都可以順勢入會繼續玩

器材方面有平有貴，淘寶都有好多好野，但主體（如弓片弓身）就唔建議淘寶，有朋友試過淘寶買X10，拔箭時碳桿與鋁桿弟離了

要上左初班先，學識左註冊左之後就可以去獅子山自由練習。練到你唔練都得

咁又錯啦射箭用即係背肌唔係手臂平日背肌冇乜人用無論係大隻佬定係OL喺射箭場上起跑線係一樣。話你大力係因為初頭你用手臂扯開把弓，到你慢慢熟習左就會發現其實都係唔夠力，就算係大隻佬都要有20磅開始拉起。關於成日打到隻前臂，努力練習下扭手啦，搭地鐵搭巴士揸住條扶手扭下

連弓都拉唔開啊大佬

想玩就tg我@clouddesk

想玩military archery...
speed shooting/power shooting...

咁渣㗎
我操開應該好輕鬆

sperm shooting呢？

唔想企定定等射你自己玩攻防箭啦

成日都有人覺得用手射，其實係用背闊肌施力嘅
問心有幾多個人真係認真練背
唔夠力好正常鴉
再者成日打手證明你連個動作都未做好
做Gym又如何？

利申：註冊射手同Gym Coach

我講緊啲弓殘點射得好喎
你有讀寫障礙？

巴打可唔可以影你set裝備嚟j下

自呑一打膠
Btw 弓殘都冇所謂，康文反曲又咁近都夠用有餘

唔好啦，我窮玩反曲套野又唔係型
有心學就先上工廈學，咪聽啲人又淘寶又點
室內外就知差別好大

可唔可以講多少少

唔影響成績果d立雜野就可以用淘寶，其他不了

最多買下二手算，把弓其實好襟用

射箭有樣野唔好，一放裝備好易俾人認得出，器材好有個人特色

貼裝備同自貼冇分別

如果樓主讀緊大專, 可以睇下學校有冇開班,
至於工廈有好多間都有開班,你可以自己PM下佢地既FB格下價先,
其實睇打遠距離, 中靶係好難, 要大量訓練先得。
複合弓睇落就好易中, 但係其實去除機械既輔助,
所需既技術同反曲好類似, 你冇基本功都係會打得差。

我有打開cs,應該唔難

邊有咁易

睇見成班乜都唔識喺到講複合弓真喺笑咗出聲
複合弓喺準但你哋以為咁易打咩
香港勁果啲個個打緊34幾/360-35幾/360
利申：複合弓教練但唔想教

其實真係話咁易, 每把弓既型號產品生命週期得幾年,
講「咩手咩色咩弓」已經等於接近講名,
香港有登記既射箭射手, 到而家唔夠8000人,
入面仲有好多玩過一兩次就消失, 所以留得低既係一個好細既圈子。

之前去日本玩過射箭幾好玩。
但拉弓比想像中要用好多力

可唔可以教我

把把都差唔多點分

玩熟左自然識分
件件配件都有唔同顏色
如果你用冷門色既弓/配件就好易比人認得

Leonardo唔係拍戲㗎咩

綠色好型

香港最勁個幾個出一到去咪又係包尾
利申反複教練曾經全香港最勁但教就😇

以綠色為例，射箭多人鍾意但少人用。得幾個人堅持用綠弓，咁一放相咪知邊個lor

全港最勁

巴打做得教練係咪全港最勁

有冇人玩傳統弓？
香港小眾冷門
但真係好玩

傳統弓都射唔準

依家香港最勁係邊個？
想拜師

技術唔好咪唔準囉
你睇下大陸啲高手先

想睇人

想跟全港最勁學

讀港大啦，全港最勁教練係個到

邊間多女女

想學，但$700一個月暫時對我來講真係有d貴..

練緊箭雨

學複合弓啦，樓上有個巴打應該係隱世高手嚟

巴打打開仗？

通常你呢啲貪型嘅傻仔玩兩嘢就放棄

咁型

係熱誠，你香港第一咩？咁臭串

要先學射波同射精

最勁嗰叫阿勁
喺致勝會

個名有加乘

兩樣都識，下一步呢

巴打識好多嘢可唔可以講多啲

1. 我新手，覆述番教練講既野 個教練成5x歲出過晒大賽
2. 我主要健身，上呢個班係當興趣，已經冇玩落去，你無鳩聊講我做gym唔練背做乜柒 ？我練背係咁多部位入面最focused 既
3. 講緊potential, 唔係講緊已經做得好，你理解能力fail?

又唔可以話喺最勁
但點都要有翻一定程度先做得
香港複合弓分三級制
新入嘅喺初級
要喺30米打過640分先可以升中級
中級就要喺50米打過600分就上高級
高級就同啲勁人打
爭香港排名同海外比賽出賽權
另外新制教練要年滿18歲同高級組先考得

巴打有冇打過奧運

我做得教練兼現役射手 好難唔識

冇法，阿勁堅係勁

複合弓冇奧運

你係咪調轉左黎渣？

巴打把複合弓係咪咁

但係個名咁mk

喺
但圖係打獵弓
複合弓有分huntin弓定target弓

咁巴打把弓係點樣，想睇

上面話好易自爆，巴打可唔可以貼啲唔會自爆嘅位

都喺果句
弓等同身份象徵
一出一定會比人知我喺邊個
同埋我嘅配備冇人同我撞極易認

求下你,好想睇下香港勁人啲裝備

如果玩得掂弓道，玩現代弓會否有著數

你可以上個體驗班試下先，想知再講
利申：準教練

射箭那有女

好想睇下香港勁人啲弓

只能講
請善用Ig hashtags
好多弓都會見到

你去睇比賽啦

其實裝備佔兩成，技術佔八成
裝備幾千到幾萬都有，但係唔好有誤解唔係越貴就越勁，所以唔好一開始就追裝備

搭單問吓
之前玩到上高級組就無玩
器材都無晒
有咩渠道可以玩番

Sor 打多左個d cloudesk先啱

等我估下係邊個先

玩開霸王硬上弓

重新入坑
In hoyt we 7

見到好多鬼佬比賽，但係唔見有香港人
巴打有冇出去外國打比賽

公欲善其事，必先利其器

玩到悶想射其它嘢

香港有比賽係打奧運入場卷，頭3就可以代表港隊

我20歲頭去過好多大賽，依家老啦

好似一開始試將支箭擺向右邊
唔記得係咪因為拉弓時箭向右擺走
所以將箭放係左邊 用把弓頂住

沙官舊生有個高手 可以跟佢

初學者既話$5000-6000夠哂做
同埋上完初班先，因為弓有分左手弓同右手弓，係用你既主眼黎定，未學就買會買錯野

最cheap 入門package 1500搞掂

買得1500果啲不如唔買用住公家野先

其中一隻眼有遠視加散光玩唔玩得
之前去康樂營玩過一次就覺得好正

哩把複合弓幾型，幾錢到？

why not

唔想用公廁

冇玩複合弓唔清楚

淨弓一皮

咁貴

所以咪話試玩完先算

Hunting弓 通常細把D(計兩個滑輪軸之間既長度),
渣上手因為輕啲, 用來打定靶通常冇咁穩定,
但係打獵方便拎住周圍郁。

Target弓 通常大把D (兩個滑輪軸之間既長度較長),
渣上手因為重啲, 相對穩定,專門設計比射定靶用,
同埋國際比賽打Target唔可以用迷彩器材。

其實Hunting弓都可以Set到打Target比賽,
合比賽規例就OK,
不過分數上可能會輸蝕啲。

韓國奧運男團金牌有一個都係視力0.1,
但大量訓練下佢可以克服視力既影響,
就算係盲既都有方法可以射箭, 但香港盲人射箭就唔係好多。
基本上射箭真係人人都可以同場較量,冇手都可以射箭
遠視可能仲好

真係？要波多野同你考核過，合格先算過關

冇人要串你

有熱誠咪好囉
試咗堂先，或者參加同樂日嗰啲，鐘意咪繼續玩

如果一嚟就玩複合弓，好易走火入魔繼而發展成黃心病。香港有個專教細路女嘅教練，佢啲細路完全冇反曲弓基礎，射複合弓一味淨係識撳掣，搞到唔係射箭係射槍

撳個制就射到箭咁過癮？

巴打連rules都咁熟
係咪做開裁判

又話我傻仔乜射箭圈子咁惡嘅咩

笑到痴線
打開compound一講就知

唔係，利申番只係好普通既射手
compound識小小
有野講錯請插

複合弓射箭個撒放器有個掣
的確撳落去就可以放弦飛支箭出去
但只係撳掣唔做好動作
就會本末倒置
到最後都係好大機會射唔好
所以好多人都話有反曲弓基本功先玩複合弓係會好啲

應該有著數，
就算動作唔完全相同，
心法都係相似，
心態上都係唔可以太計較，太爭勝，
無雜念，做好動作就會中。

我諗打開cs 都有幫助

咁你真係要去試下

上面巴打話340/360都唔難啫
睇youtube啲人都係咁上下

中學玩過反曲 係幾好玩既

香港有d咩射箭場嫁

一D都唔輕鬆
弓道再難過olympic recurve 好多

利申：兩個都學緊

打得好係落左好多苦功，
唔練就一定難
唔難係因為練得多
youtube見到既外國箭手好多都係全職射箭
而香港好多人都要靠正職養副業
大家都辛苦過先做到咁既成績

我想問下如果係外國學開返黎兩個月有無得證記做臨時會員借場

你如果學開應該唔難搵屬會入(如唔入屬會整射手証好貴) ，
入左可以上網整個射手証，
番香港可以上獅子山，藍新福果類公家場練，
但係如果冇係香港比賽過應該只可射30米或以下距離。
再唔係可以去工廈射箭場租場練，
當然比唔比你租就要自己搵場主溝通，
唔明可pm

可能我好有天份

我用hunting 打得超高分，用返target 做唔到

香港一場比賽都唔知有無五個人做到
香港係成個東南亞打得第二差嘅，僅僅好過星加坡，不過好快我哋會變做第一

差

有高山有盆地任揀

手感真係好重要

真係想學就去報下d入門班玩下先
器材有得借就借住黎用先
最好就搵個箭會係有得借器材
如果唔係買完唔啱用
要買野之前睇下同會有冇人用同款
可以嘅話問人借黎試下先買就實冇死

射compound唔揸車就預左搬搬抬抬
compound唔似recurve可以拆開細細舊

想射撚死人咩

可唔可以好似Jennifer Lawrence 咁掛係背脊？

又唔係好費炸喎

記錯

支那有90蚊1粒鐘任射
射到手臂都斷

但係D弓好屎喎

間鋪好似啲選手開，幾pro下
你咪帶自己支弓去玩

新手射compound咪玩啦
畀把弓你都拉啱開啦 拉到都走火呀

想問點解箭係擺左邊唔係右邊（左手執弓，右手拉弦）
咁裝填速度咪好低？

因為佢用緊Mediterranean draw放右邊會扣唔住支箭
東方（日本弓道之類）支箭係右邊

現代弓有弓窗，
可以用弓把既中線射支箭出去

呢篇文章有解釋

現代弓係求準唔係求快
一開始學裝箭係慢啲
熟左手就唔慢

點走火

懶醒

學吓基本動作同埋安全守則先
想平價排隊團定小班炮房團

淘寶係有好嘢
亦有更多落唔到場嘅玩具

果啲選手幾廿年密集式地獄訓練果一兩套動作
熟能生巧啫

Recurve撚LM學野

呢樣咪就係你諗得射箭太簡單嘅地方囉

仲有啲會對天開弓

弓種：
反曲弓
複合弓
傳統弓
長弓
裸弓

有排J

長沙灣 荔枝角都有得玩 不過compound一向冇得試玩
compound 係可以射得準過recurve
不過同時一套同樣級數compound會貴recurve好撚多
利申 3年compound 3年recurve廢物

瞄準撳制有幾難

射一日波，留喺屋企射精
咁就最正

平啲好

啱

6年經驗巴打係咪好勁

係咁簡單呀 你打到grouping先講啦

咩係grouping

射出去既箭聚埋一點唔散就係GROUPING

咁好易啫，我cs都識壓槍

你試啦 快啲試
射完第一手記得影上嚟畀大家睇下你有幾勁

想知啲咩？課堂詳情？

頭4堂講弓道basic嘢，包括歷史，弓具，道場禮儀，仲有教你basic動作，因為弓道唔係剩係射箭，仲有一套行射流程要做，4堂就係教你呢啲基本嘢，最後一堂先會畀你嘗試實箭射擊。

唔好以為學完4堂就可以開始射箭，4堂只係畀你初步了解弓道係咩，你有興趣再繼續學嘅，就每月$720， 一星期兩堂，就會step by step從頭教你。

至於幾時上「的前」練習（即係可以自己對住個靶自由行射練習），就視乎個人悟性同練習頻率，一般6個月至9個月左右。

弓道可以話係一種頗悶嘅武道，唔係人人啱，有人上完一堂就唔返嘅有，但亦有人堂堂返唔覺悶，睇吓你點睇，如果你係抱住西洋箭咁要百發百中先覺得好玩嘅，弓道未必啱你。

一手啫係點？

一手最少6支

通常啲人6支幾多分

射箭既瞄準係要全身動作,
射70米差2mm已經冇哂一半分數

巴打好似好勁

慢慢諗下啦，就算你話要學都唔係即刻學到，2019收生學額已全爆滿，要學就要等到2020

射箭有唔同距離同埋靶紙㗎

點睇博雅箭會（觀塘嗰間）？有無巴打喺呢間箭會玩過咁？

越遠就越難
初學射18米
之後30,50,60/70米
賽制最遠係90米(女仔70米)
至於幾多分, 最好就唔好比較, 天外有天人外有人
同自己比較就最好

至於世界紀錄同香港紀錄既保持者
男反曲打144支箭(30,50,70,90米各36支):1391 / 1440 (香港係1289)
女反曲打144支箭(30,50,60,70米各36支):1405 / 1440 (香港係1260)
男複合打144支箭(30,50,70,90米各36支):1419 / 1440 (香港係1372)
女複合打144支箭(30,50,60,70米各36支):1424 / 1440 (香港係1353)

世界賽嗰啲呢？

聽過，都幾就腳

上面有巴打貼咗

佢貼千幾分，又有巴打話360

Show Blocked User - 五香六丁

入嚟咩都唔講就block

你除番個分母就知平均一支有幾多分
想睇紀錄可以上香港射箭總會網同埋WORLD ARCHERY網

巴打好有心
係邊到玩開，可唔可以教我射複合弓

你去上堂就最好，
我唔係教練幫唔到你
去工廈射箭場學野係要啲錢，
但係佢地其實都要交租搵唔得多，
so far射箭圈子細都唔多黑店，
唔好太擔心，有興趣岩價錢就去報

大專或者好多中學好多都有攪射箭，
讀緊書既就把握機會報班加入

唔該曬巴打

有冇人可以簡略咁講下咁多種弓種
例如係反曲弓呀滑輪弓呀呢啲弓係有咩特點同點分？
想學但好似太多弓種唔識點揀
求指教

可睇文章

香港最易搵到地方學應該係反曲弓
亦唔算好貴
有唔同等級既器材選購

呢隻係咩弓?
我都想玩弓
細個返童軍玩過好好玩

反曲弓

咁full架原來
巴打你有學？

其實每年quota唔多，所以好快爆，不過咁講，真正會留低繼續學嘅比例都好少

我係學緊，都有一段時間，幾耐就唔講了，因為圈子好細好易自爆

打嘅豬格都無

要係大賽打個資格番來

等我學完打返嚟啦

講左咁耐，報左名未先

提番你先
奧運暫時都只得反曲弓

殘奧同亞運就有複合弓

冇得奧運咁唔玩了

唔該巴打
上網睇下邊度有得玩先

Oliver Queen 最初係用裸弓
（類似反曲弓但拆曬配件）
去到season 2定3 轉咗複合弓

但點解要左邊，唔係右邊

同扣弦手勢有關
反曲弓地中海式手指開口在左
亞洲傳統弓蒙古式手指開口在右

右手放箭支箭會右飛
所以弓窗開左邊
唔係既話把弓接唔番啲支箭

報左荔枝角果間既體驗班一堂
下個禮拜日上
啱既就繼續玩

男朋友識，可以叫佢教你
但要收番學費

好啊

驚弓道咁耐都冇得真係射會悶但又好鐘意
反弓複合都想學唔知邊種岩自己

想巴打玩完上黎分享下心得

識玩梗係玩裸弓打field

啱啱上完，幾好玩

出面娛樂場所個通常公廁箭彎既
你唔扯行射 根本唔知飛咗去邊

市價幾錢一堂？

AGGER
拉幾多磅力就射幾多磅力,完全靠自己拉弓

做咩咁多負皮
利申：玩過五年反曲弓

樓主上完仲有冇玩落去

有

去報吓比賽啦，見識下出面既實力

有報到香港盃，巴打有冇報？

有報，好廢不要相認

個室內場抵唔抵玩?

我升咗中級組了，巴打咩組

抵

最易卡關果個組

你都係中？

巴打咩會

有緣能相會

工聯會個射箭訓練初班掂唔掂的

有無人答我

係咪工聯會射箭訓練初班/中班

博雅箭會 好唔好

去玩過，好似幾好，有個幾勁嘅複合弓ching

工聯會整炸彈叻啲

巴打我想問下你知唔知邊個會會收我我問過獅子山會個邊佢地話要registered coach 推薦/上堂

我推薦你

你係教練咩

個個會都有自己玩法既, 佢地都係怕有人白撞亂黎危險

咁熱，去冷氣場好